const questions = const [
  {
    'question':
        'Почему юбилей Великой Октябрьской социалистической революции празднуется в ноябре?',
    'answers': [
      '7 ноября это 25 октября по старому стилю',
      'Сама революция произошла 7 ноября, а 25 октября большевики только Смольный взяли',
      'Это историки все напутали',
    ],
    'correctAnswer': 0,
  },
  {
    'question':
        'Что предшествовало Великой Октябрьской социалистической революции?',
    'answers': [
      'Гражданская война',
      'Февральская революция',
      'Годы великой смуты',
    ],
    'correctAnswer': 1,
  },
  {
    'question': 'Что одним из первых призывал захватить Ленин?',
    'answers': [
      'Банк, телеграф, Зимний дворец',
      'Телефон, телеграф, жд станции, мосты',
      'Монетный двор и булошную, булошную не забудьте!',
    ],
    'correctAnswer': 1,
  },
  {
    'question':
        'Кто руководил захватом Зимнего дворца, где заседало Временное правительство?',
    'answers': [
      'Сами сдались',
      'Дыбенко',
      'Антонов-Овсеенко',
    ],
    'correctAnswer': 2,
  },
  {
    'question':
        'Министры Временного правительства России после захвата Зимнего дворца были:',
    'answers': [
      'Арестованы',
      'Расстреляны на месте',
      'Распущены по домам',
    ],
    'correctAnswer': 0,
  },
  {
    'question': 'Каково участие крейсера «Авроры» в Октябрьской революции?',
    'answers': [
      'Ее матросы штурмовали Зимний дворец',
      'Выстрелить в Зимний, чтобы напугать защитников',
      '«Аврора» стреляла один раз, да и то холостым',
    ],
    'correctAnswer': 2,
  },
  {
    'question':
        'Это сейчас имя Луиджи у многих ассоциируется с игрой Марио, но в 30-е годы в Советском союзе это было аббревиатурой. Что она обозначала?',
    'answers': [
      'Ленин умный, и дело его живет',
      'Ленину уважуха, и он наш джидай',
      'Ленин умер, но идеи живы',
    ],
    'correctAnswer': 2,
  },
  {
    'question': 'Что означала красная звезда для большевиков?',
    'answers': [
      'Распространение советской власти на пять континентов',
      'Пять священных заповедей для борцов за правое дело',
      'Здесь главное - цвет. А форму придумали уже потом',
    ],
    'correctAnswer': 0,
  },
  {
    'question':
        'Какой термин появился в современной истории для обозначения событий 1917 года?',
    'answers': [
      'Великая социалистическая революция',
      'Великая русская революция',
      'Буржуазно-социалистическая революция',
    ],
    'correctAnswer': 1,
  },
  {
    'question': 'Какой праздник мы отмечаем 7 ноября сейчас?',
    'answers': [
      'День народного ополчения',
      'День воинской славы',
      'День осеннего равноденствия',
    ],
    'correctAnswer': 1,
  },
];
